吳孟達，彷彿在我懂事，識分是非的年紀，早已消失了。政見在前，確實沒辦法說出一句永遠懷念。

我只懷念，回憶中的吳孟達。

在講求黑白定分界的時代，有時候連悼念也感矛盾。

回憶裡，他給過我們快樂童年，教我無厘頭的極致，咩係「年初四咁嘅樣」，人生有個最佳拍檔，的確好極，是極出色的演員。與星爺合演的26部電影作品，幾乎每一齣也看過，笑過。

現實裡，近年他是出色的護旗手。2019年8月，香港處於水深火熱的時候，他公開表明「我是中國人」。在雨傘後一年，他也說過「我自豪，我是中共黨員」(後來澄清是一時激動，不是黨員)。

甚至，他在2019年宣傳《流浪地球》時更說，「我拍了40多年電影，我要說一句真話，這是我真正可以拿的出手、不會丟臉的電影」。

吳孟達親口說出的畢生代表作，不是我們認識的《賭聖》「三叔」、《九品芝麻官》「有為」，也不是《破壞之王》「鬼仔達」，竟然是幾乎沒幾個香港人看過的流浪地球(香港首日上映，僅30萬票房)。

吳孟達，彷彿在我懂事，識分是非的年紀，早已消失了。政見在前，確實沒辦法說出一句永遠懷念。

我懷念的，只停留在1989《蓋世豪俠》以後，2001《少林足球》以前，在回憶裡逝去的達叔。

電影《破壞之王》吳孟達同周星馳，有3句對白，「那我先走了」，「以後有機會再合作吧」、「好啊！就這樣決定」。

唔係政見啦 基本良知

冇錯，支持擁護得人類歷史上最邪惡嘅政權已經唔可以視為正常人，演藝成就固然係有，但歷史人格注定係一敗塗地，同49年建國之後接受統戰嘅文藝家一樣，當初全部都係民初響噹噹嘅老倌，最後為咗討好中共要求，變曬一副一副嘅行屍走肉

對佢既記憶都係止於少林足球
之後已經陌生
不過雖然政見不同
如果佢淨表過態 無乜講多餘說話 或出席咩飯局 又唔需要幸災樂禍 最多唔懷念都夠

真 張敬軒都不得好死

以我嘅立論嚟睇，其實係

我會覺得對於任何主動向中共投誠嘅藝人比如楊千嬅，都係應該落得個萬世污名，呢個標準應該係一視同仁，我呢度只係指主動去護旗嗰班，主動去掂政治而且親共嘅人。因為其實你可以選擇隻手不沾政治，好似叮噹配音咁，佢死嘅時候幾乎冇爭議性個個都只會rip 佢。但當你選擇咗掂政治而且仲要親共，自然要面對當下觀眾同日後歷史上嘅評價。呢樣嘢要同只係喺tvb做而冇去選擇掂政治嘅人區分出嚟，因為香港拍戲嘅大廠唔係太多，cctvb 一間，viutv 都係呢幾年嘅事，港台唔係太算但呢度勉強算一間，有線唔拍劇，所以撇除拍電影之外其實都係得三個選擇，唔似台灣有成幾廿個台加電影比你揀去邊間做。

我只係為回憶惋惜
並無為呢個世界失去佢而感到可惜

到佢死果陣自然有人會挖返出來
萬般帶不走...

90年代變得愈黎愈模糊

唔係一定要咒人死
但起碼一諗起班人護旗已經turn off咗
邊個會追捧啲想你俾差佬打嘅人

真 根本冇矛盾

我對達狗既死完全冇感覺 亦唔會咒佢 但我亦唔會怪咒達狗既人
因為我理解、明白每個人對「黃」既程度不同
所以如果手足要咒達狗 我完全OK FINE
但如果有人因為達狗而屌手足 咁我就屌佢老母臭閪 因為大家根本唔係同路人

On9嘅先會懷念
頂籠唔會落井下石

揾錢唔緊要
無人怪你上去揾錢
但唔好奶

搞清楚令人有印象嘅只係一個個戲劇角色 唔係佢本人 支持殖民政權欺壓淪陷區 一律無情講